---
id: getting-started-ko-KR
title: 시작해보기
permalink: getting-started-ko-KR.html
next: tutorial-ko-KR.html
redirect_from: "docs/index-ko-KR.html"
---

## JSFiddle

React를 시작하는 가장 빠른 방법은 다음의 Hello World JSFiddle 예제를 따라 해 보는 것입니다.

 * **[React JSFiddle](https://jsfiddle.net/reactjs/69z2wepo/)**
 * [React JSFiddle without JSX](https://jsfiddle.net/reactjs/5vjqabv3/)

## npm으로 React 사용하기

[browserify](http://browserify.org/), [webpack](https://webpack.github.io/) 같은 CommonJS 모듈 시스템과 함께 React를 사용하시는 것을 권장합니다. [`react`](https://www.npmjs.com/package/react), [`react-dom`](https://www.npmjs.com/package/react-dom) npm 패키지를 사용하세요.

```js
// main.js
var React = require('react');
var ReactDOM = require('react-dom');

ReactDOM.render(
  <h1>Hello, world!</h1>,
  document.getElementById('example')
);
```

browserify를 설치한 후에 React DOM을 설치하고 bundle을 빌드합니다.

```sh
$ npm install --save react react-dom babelify babel-preset-react
$ browserify -t [ babelify --presets [ react ] ] main.js -o bundle.js
```

> 주의:
>
> ES2015를 사용하고 있다면, `babel-preset-es2015` 패키지도 설치할 필요가 있습니다.

## npm 없이 Quick Start 하기

만약 당신이 npm을 사용할 준비가 아직 안되었다면, 미리빌드된 React와 React DOM 파일이 포함된 초심자용 키트를 다운로드 받을 수 있습니다.

<div class="buttons-unit downloads">
  <a href="/downloads/react-{{site.react_version}}.zip" class="button">
   초심자용 키트 내려받기 {{site.react_version}}
  </a>
</div>

초심자용 키트의 최상위 디렉터리에 아래의 내용대로 `helloworld.html` 파일을 생성합니다.

```html
<!DOCTYPE html>
<html>
  <head>
    <meta charset="UTF-8" />
    <title>Hello React!</title>
    <script src="build/react.js"></script>
    <script src="build/react-dom.js"></script>
    <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/babel-core/5.8.23/browser.min.js"></script>
  </head>
  <body>
    <div id="example"></div>
    <script type="text/babel">
      ReactDOM.render(
        <h1>Hello, world!</h1>,
        document.getElementById('example')
      );
    </script>
  </body>
</html>
```

JavaScript 안에 보이는 XML 구문은 JSX라고 합니다; 더 자세한 내용은 [JSX syntax](/react/docs/jsx-in-depth-ko-KR.html)을 확인하세요. 일반적인 JavaScript로 번역하기 위해 `<script type="text/babel">`를 사용하고 Babel을 포함하는 것으로 실제로 브라우저에서 변환작업을 수행합니다.

### 파일의 분리

React JSX 코드는 분리된 파일로 존재할 수 있습니다. 다음 내용으로 `src/helloworld.js`를 생성해보세요.

```javascript
ReactDOM.render(
  <h1>Hello, world!</h1>,
  document.getElementById('example')
);
```

그다음 `helloworld.html`에서 참조합니다:

```html{10}
<script type="text/babel" src="src/helloworld.js"></script>
```

크롬 같은 몇몇 브라우저에서는 HTTP를 통해 제공되는 파일이 아니면 로드에 실패하므로 주의하세요.

### 오프라인 변환

먼저 [Babel](http://babeljs.io/) 커맨드라인 도구를 설치합니다. ([npm](https://www.npmjs.com/) 필요):

```
npm install --global babel-cli
npm install babel-preset-react
```

그다음, `src/helloworld.js` 파일을 일반 JavaScript 파일로 변환합니다:

```
babel --presets react src --watch --out-dir build
```

> 주의:
>
> ES2015를 사용하고 있다면, `babel-preset-es2015` 패키지도 설치할 필요가 있습니다.

수정할 때마다 `build/helloworld.js` 파일이 자동생성됩니다. 더 자세한 사용법은 [Babel CLI 문서](http://babeljs.io/docs/usage/cli/)를 읽어보세요.

```javascript{2}
ReactDOM.render(
  React.createElement('h1', null, 'Hello, world!'),
  document.getElementById('example')
);
```

아래의 내용대로 HTML 파일을 업데이트합니다:

```html{8,12}
<!DOCTYPE html>
<html>
  <head>
    <meta charset="UTF-8" />
    <title>Hello React!</title>
    <script src="build/react.js"></script>
    <script src="build/react-dom.js"></script>
    <!-- Babel은 이제 불필요합니다! -->
  </head>
  <body>
    <div id="example"></div>
    <script src="build/helloworld.js"></script>
  </body>
</html>
```

## 다음 단계로

더 알아보려면 [튜토리얼](/react/docs/tutorial-ko-KR.html)과 초심자용 키트의 `examples` 디렉터리에서 다른 예제들을 확인해 보세요.

커뮤니티의 기여로 운영되는 Wiki도 있습니다: [워크플로우, UI 컴포넌트, 라우팅, 데이터 관리 등](https://github.com/facebook/react/wiki/Complementary-Tools)

React의 세계에 오신 것을 환영합니다. 행운을 빌어요!
